有無人個老母同老婆都係鍾意食魚頭

在我依稀記事的時候，家中很窮。一個月難得吃上一次魚肉。每次吃魚，媽媽先把魚頭夾在自己碗裏，將魚肚子上的肉夾下，極仔細地檢去很少的幾根大刺，放在我碗裏，其餘的便是父親的了。當我也吵著要吃魚頭時，她總是說:「媽媽喜歡吃魚頭。」 我想，魚頭一定很好吃的。有一次父親不在家，我趁媽媽盛飯之際，夾了一個，吃來吃去，覺得沒魚肚子上的肉好吃。
那年外婆從江北到我家，媽媽買了家鄉很全責的鮭魚。吃飯時，媽媽把本屬於我的那塊魚肚子上的肉，夾進了外婆的碗裏。外婆說：「你忘啦？媽媽最喜歡吃魚頭。」外婆瞇縫著眼，慢慢地挑去那幾根大刺，放進我的碗裏，並說:「hktomdaley，你吃。」按著，外婆就夾起魚頭，用沒牙的嘴，津津有味地嗍，不時吐出一根根小刺。我一邊吃看沒刺的魚肉，上邊想：「怎麼媽媽的媽媽也喜歡吃魚頭？」
二十九歲上，我成了家，另立門戶。生活好了，我倆經常買些魚肉之類的好菜。每次吃魚，最後剩下的，總是幾個無人問津的魚頭。
而立之年，喜得千金。轉眼女兒也能自己吃飯了。有一次午餐，妻子夾了一塊魚肚子上的肉，極廝利地撿去大剌，放在女兒的碗裏。自己卻夾起了魚頭。女兒見狀也吵著要吃魚頭。妻說：「乖孩子，媽媽喜歡吃魚頭。」誰知女兒說什麼也不答應，非要吃不可。妻子無奈，好不容易從魚肋邊挑出點沒刺的內來，可是女兒吃了馬上吐出，連說不好吃，從此再不要吃魚頭了。
打那以後，每逢吃魚，妻便將魚肚子上的肉夾給女兒，女兒總是很艱難地用湯匙切下魚頭，放進嫣媽的碗裏，很孝順地說:「媽媽，您吃魚頭。」
打那以後，我悟出了一個道理：女人作了母親，便喜歡吃魚頭了。

結論: 窮到食都無得食學人生? 屌你老母

諗過先好生

結論：用買魚嘅錢攞去買套

呢篇原文係陳運松嘅媽媽喜歡吃魚頭，中一、二程度嘅考試文章，樓主仲改咗篇文入面其中一個名改咗做佢自己個名

哇 你真係見多識廣 好叻仔

巴打有錢買有餡嘅湯圓食未？

賣左個腎 而家餐餐食飽魚

我呢邊爛市，去唔到貨